一個 Android 死忠試用完 iPhone X 的用後感

iPhone X 推出接近半個月，果粉欣喜若狂，首批貨搶購一空，遲來者欲購無門，或要等整個月時間出貨。對於 Android 用戶，iPhone X 作為一個「game changer」，對比他們手上的 Android 手機會如何看待。

iPhone X 除了吸引果粉使用之外，也有不少 Android 死忠「轉會」試用，來看看 iPhone X 是否值得「轉會」，這位名為 Kevincav 的 Android 死忠一生只愛 Android，目前他使用 Galaxy S8+，看到 iPhone 採用的 AX 晶片以及它的機械學習功能相當有趣，於是試用了 iPhone X，並在 Reddit 討論區分享試用後感。

Face ID、AR 一流 外殼相當型

Kevincav 認為 Face ID 非常一流，他曾研究利用點狀投射、雷射以及照片處理作物件偵測和人類偵測，認為 iPhone X 的 Face ID 相當出色，他希望其他 Android 手機也會引用，銀色外殼超一流耐用，從測試影片他亦知道手機防水，就算在外殼留下指紋也沒有大礙。而 AR 方面他對新的 IKEA AR 應用程式非常有興趣。

對 iPhone X 螢幕凹入令人不適應

iPhone X 標榜是無邊框凹入螢幕，但事實上機身正面仍然有一條很小的螢幕邊框，Kevincav 認為兩邊螢幕邊框修得不夠 S8+ 幼，而且凹入的「M 字額」令他很不適應。另外縱使他認為 A11 處理器很出色，他仍然等待更多應用程式支援 iPhone X。

Android 死忠始終不喜款 iOS 介面

不過，Kevincav 始終都是 Android 粉，不喜歡 iOS 的介面，無法隱藏應用程式捷徑、排列的時候需要手動完成，也沒有專門的應用程式列表等等，令 iOS 介面對比 S8+ 之下不太整潔。

另外他再次用螢幕凹入的部分感到不快，而且它的螢幕成功配合到一些應用程式，但不少應用程式支援不佳，由於蘋果有相關的指引，他預計應用程式更新之後，情況會好轉。

價格對比 Android 有點貴

作為 Android 粉，Kevincav 認為 iPhone X 是否值 1200 美元要看兩方面，如果對比其他 iPhone，iPhone X 值那麼貴，但對比其他手機，他不太認同。總體而言他對 iPhone X 的耐用度感到滿意，認為如果應用程式更新支援 iPhone X 螢幕的話會更好，電量亦比 S8+ 為佳，他滿意蘋果推出的 iPhone X。

An狗都要轉會重幾滿意添

同連登好多反 iPhone 撚一樣

其實跟本未用過

i狗咪又係無用過an機，一擔擔

你又知人地未用過，鳩吹

我用過

就係用過先知an垃圾
用左1年就lag到想扔
仲要係google親生仔 nexus

正確

不嬲覺得兩邊互反果班好on9

冇用過android 7.0以上唔好吠
利申 用iphone

各有所好姐，btw, 開心使用

我咁多代都用過晒 一撚樣
Iphone間唔事hand 最新果代
但都好過android
直到而家7.0我都唔覺得有太大改善
一味推硬件黎改善速度
So far暫時最平衡既 我真係覺iphone 7/8plus
電量同效能黎講

咁你又知人地未用過 ? 鳩吹

當時我用nexus5都好順下，唔記得咩version嚟

nexus 5 係android 5

用過NEXUS 4之後轉會到而家
A機可以話抵用...但唔可以話好用...
就算親生仔...個硬件外判係部部都唔同質素...
I機就全部自己野...抵就一定唔抵用...但就一定好用過A機...

膠哥

好？邊撚到好用啊？睇過

聽到話ios唔夠整潔笑撚咗
samsung an都有資格講呢句

麥能爺

撚有錢

android都係用模擬器玩下就算

p.s. 最尾一部用過嘅an機係note 2

有無人試過surface book到裝android 模擬器玩game ?

啲缺點全點係主觀意見嚟

AN機 + IPAD 組合...

IOS 係順D 但係 IOS 無得DOWNLOAD野 下下要 ICLOUD 真係好麻煩

on撚9 好多人就係用過an先要轉iPhone
an真係狗也不屌

Iphone有scroll capture, multi windows 未

我由S2>NEXUS 4>LG G2 > 最後轉到IPHONE 6S PLUS

真心各有各好,AN機一開波用會覺得好爽好快,但用耐左真係似WINDOW PC 咁會越來越FEEL到慢,但IOS 反而呢個問題唔算太大但唔代表冇,更新到新版既IOS會FEEL到部機易左發熱

idog又圍爐飛機

又想撩交嗌

好多人都係用過an 機先決定以後用iphone

佢又想水人買note8

開post條傻西撩交嗌姐 人地篇文明明講出各有各好 就吹到好似阿什麼死忠試完 ipx黎手飛部an機落街咁 最攪笑係人地自己感覺話不喜歡 iOS 的介面對比 S8+ 之下不太整潔，上面班idog就笑鳩人 真係人唔笑狗都吠

Idog又要靠呢d打飛機了

利申 mac同iphone十年用家

篇文邊有話轉會

Multi Windows .. iPad Mini 用都覺得反智, 點解有人想係電話到用 ..

唔好講: 你咪撚理, 起馬用到呢 D 戇鳩理由.
Flash 都係廢, Android 好勁用到黎打飛機, 最後咪又係 Cut 鳩左.

我又幾中意Multi Windows wow youtube + 搵資料一流

咁scroll capture 有用喇啩

平時一路開銀行page 一路用Multi Window計數機不知幾方便, idog唔會明

以我所見連登i狗淨係識打機

真係好撚on9

利申 雙修

正確決定

跟本不是bug

有問題咩 點解我用一d問題都冇

差啲以為依篇係潮文嚟

世界大戰正式開始